{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_025786",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=442&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=21&ccbaAsno=00860000&ccbaCtcd=35&ccbaCpno=2113500860000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1979-12-27",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "오수리석불"
    },
    "text": "烏首里石仏 (오수리석불)\\n\n全羅北道任実郡烏水面烏首里550番地\\n\n高麗時代 , 全羅北道有形文化財 , 全羅北道任実郡烏水面烏首里観月村にある高麗時代の石仏で、高さは4.8mの立像であり、石材は花崗石だ。 下半身の部分が地面に埋まっていたのを発掘と復元を通じて入賞をはっきりと鑑賞できる。 光背と仏像が一つの石になっている。 光背は舟形挙身光背を2列線で表示し、内側に蓮の花模様、外側に花火模様、一番上に花仏を刻んだ。 弥勒仏の頭は螺髪に小さな像頭のような六戒があり、丸い顔だ。 耳は長く表現されており、首には3本の三道がある。 肩は狭く、体格はやや平らだ。 通肩の法衣は胸の部分が∪の形で深く掘られ、浮彫りをした服のしわがはっきりしている。300年余り前から伝わる伝説によると、裏山から家のような大きさの岩塊が歩いてくるのを見た女中の一人が大声を出すと、岩がその場にそびえ立ってしまい、それが石仏であることを知った村の人たちがその時から仏功を捧げて丁寧に世話をしているという。",
    "QA": [
        {
            "question": "この石仏はいつ作られましたか？",
            "answer": "この石仏は高麗時代に作られました。"
        },
        {
            "question": "この石仏の高さはどのくらいですか？",
            "answer": "この石仏の高さは4.8メートルです。"
        },
        {
            "question": "この石仏は何の材料でできていますか？",
            "answer": "この石仏は花崗石でできています。"
        },
        {
            "question": "この石仏の下半身は地面に埋まっていましたか？",
            "answer": "はい、この石仏の下半身は地面に埋まっていましたが、発掘と復元を通じて鑑賞できるようになりました。"
        },
        {
            "question": "この石仏の光背はどのような形状ですか？",
            "answer": "この石仏の光背は舟形挙身光背で、内側に蓮の花模様、外側に花火模様、一番上に花仏が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "この石仏の頭部には何がありますか？",
            "answer": "この石仏の頭部には螺髪に小さな像頭のような六戒があります。"
        },
        {
            "question": "この石仏の体格はどのような形状ですか？",
            "answer": "この石仏の肩は狭く、体格はやや平らです。"
        },
        {
            "question": "この石仏の法衣にはどのようなしわがありますか？",
            "answer": "この石仏の法衣には胸の部分が∪の形で深く掘られ、浮彫りをした服のしわがはっきりしています。"
        },
        {
            "question": "この石仏には伝説がありますか？",
            "answer": "はい、この石仏には300年余り前から伝わる伝説があります。村の人々は裏山から家のような大きさの岩塊が歩いてくるのを見たと言われています。"
        },
        {
            "question": "この石仏はどのように世話をされていますか？",
            "answer": "この石仏は村の人々が仏功を捧げて丁寧に世話をしています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 324,
        "QA": 383
    }
}